稳定性测试
DevEco Testing稳定性测试为HarmonyOS NEXT应用开发者提供面向应用的智能遍历测试手段，及稳定性测试模型管理能力。用户可根据个人需要管理需要的模型，帮助开发者识别影响应用、系统稳定性的多类常见异常问题，助力开发者提升应用稳定性质量。
应用探索测试
应用探索测试：针对应用稳定性测试，DevEco Testing提供基于专家经验的智能遍历手段，借助智能AI实现场景智能感知及控件语义分析，驱动测试高效执行。支持自定义测试模型，构建应用特征图谱，结合应用模型持续训练，推动遍历执行持续优化，帮助用户识别应用故障问题及定位问题。
创建任务
进入DevEco Testing客户端，在左侧菜单栏选择“稳定性测试”，点击“应用探索测试”服务卡片，即进入任务创建界面。按需配置任务参数，点击创建任务即开始测试。
测试时长：任务总时长，建议时长不低于1小时，时长过低的测试结果不具代表性 。
模型选择：初次创建任务时，无模型，无需选择；后续创建任务，将自动生成 遍历 模型 ，可选择已有模型 ，辅助提升遍历效率。
归档包名：每次任务结束后，将基于本次测试过程生成遍历测试模型，将自动存储至本地数据路径下的testGraph\\exploreTest文件夹中，可供后续应用探索测试及UX基础质量测试高级配置场景下使用。
* 可前往DevEco Testing客户端-设置-基本设置中修改数据路径。
高级配置
截屏间隔：操作后等待页面加载的时长，如果设置2s，则会在执行操作2s后获取页面截图再进行 AI语义分析。 若应用为 web应用可能存在页面网络加载时延，或者应用的页面渲染时间需要较久，建议根据页面时延设置待测应用的截屏间隔。
预处理：预处理流程会授予待测应用定位、通知、网络等权限，并自动跳过引导页、登录华为账号。如果前述操作已实施，建议勾选否，测试进程将加速。
获取arklayout：arkLayout文件可用于UX基础质量测试，如果需要请勾选是。可供后续UX基础质量测试高级配置场景下使用，支持对已获取 arkLayout文件的应用页面进行测试arkLayout文件被包含在本次测试模型中，可在归档包名路径下查看 。
测试执行
任务创建后即进入测试执行页面，测试过程中，在测试页面可以看到测试进度、遍历路径地图、设备镜像、及语义分析过程。
AI语义分析：智能AI将结合用户操作习惯，为界面控件归类排序，测试过程将参照顺序执行 。 测试执行中支持用户暂停或启动语义分析， 语义分析暂停时任务会继续执行，直至任务时间结束。
控件色块颜色说明：
绿色：下一步即将操作的控件。黄色：鼠标悬停在控件语义识别列表时关联的控件。蓝色：已覆盖遍历的控件。
测试过程中，会优先覆盖核心功能区域，如底部菜单栏、顶部频道栏、应用功能集入口等，在较短的时间内探索出应用的主要功能页面；完成核心功能区域覆盖后执行常见的测试操作，如扫码、关注、点赞、收藏等，保障应用关键事件覆盖完全；最后补充遍历非核心功能页面 和控件，补全应用图谱。
测试报告
任务结束后，应用探索测试报告如下：
测试报告支持查看任务信息、报告概览、遍历地图及问题列表。问题列表将分类展示测试过程中出现的问题信息，支持查看问题对应故障的概要信息及定位日志。
*更多故障日志分析，请前往DevEco Testing客户端-应用稳定性测试-应用探索测试-任务创建页-测试指南中查询。
*更多应用稳定性体验优化建议及问题定位，请查阅：应用稳定性体验建议 及 CppCrash故障定位指导
常见问题：
Q1：测试过程中，为什么测试页面截图会出现为页面切换状态？
A1：在遍历操作过程中，对页面的滑动操作与截图操作并不是完全同步的，测试截图时，存在小概率会截取页面正在切换的过程，该场景为正常情况，不影响应用探索测试整体功能。
Q2：测试过程中，控件语义识别中的“XXX的项”、“XXX的列”应如何理解？
A2：当前应用页面元素被分解为菜单、频道、列表等元素，当AI模型识别到相似的元素，会自动归一为测试等价类，对于同一个列表里的多个元素，则都会被视为同一类项。
Q3：设备断连后重连设备，投屏页面为什么不刷新？
A3：设备断连后重连设备，投屏或会停留在断连前的页面，不跟随设备页面切换而更新。该问题不影响本次测试继续执行，将在后续版本中修复。
Q4：遍历路径地图中，为什么会出现截图相同的节点？
A4：当前节点的判断根据页面layout确定，系统会根据各个页面的layout生成唯一节点。部分节点看起来截图相同，实际上它们的layout信息不同。
Q5：语义分析的过程中，为什么会对空白区域（看不到有按钮或文字）进行红框标记？
A5：系统会根据当前页面的layout信息对控件进行标记，控件分为可见控件及不可见控件，空白区域内或存在不可见的控件，为测试正常执行过程。
Q6：查看应用探索测试报告时，报告加载卡顿的原因是什么？
A6：由于探索测试执行时间比较长，会产生大量的报告数据，当报告节点过多时，或出现报告资源加载卡顿，可关闭客户端重启尝试恢复。
Q7：应用中嵌入了 Web窗口，能进行应用探索测试吗？
A7：当前已支持Web类应用测试。当前页面遍历层级限制为8层，若测试场景页面层级大于8，将无法进一步遍历。
Q8：应用为什么无法进行应用探索测试？
A8：若发现应用界面控件无法点击，请使用DevEco Testing 实用工具-UIViewer打开该应用界面，逐层点击该页面控件树排查：
查看该页面控件树，若只存在一个节点，且最底层组件为XComponent，则不支持进一步遍历。
查看该页面控件树，若页面内全部或者大部分控件的clickable属性为false时，表示该类控件不支持点击或点击无效。
当前页面遍历层级限制为8层，若测试场景页面层级大于8，将无法进一步遍历。
